{
  "id": "fuehlen-und-gefuehle",
  "name": "Fühlen und Gefühle",
  "description": "Wortschatz und Grammatik zum Thema: Fühlen und Gefühle",
  "questionCount": 18,
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "type": "fill-in-blank",
      "question": "Wie <b>...</b> es Ihnen?",
      "options": [
        "fühlt",
        "geht",
        "läuft"
      ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "id": 2,
      "type": "fill-in-blank",
      "question": "Mir geht es nicht gut. Ich <b>...</b> mich schlecht.",
      "options": [
        "fühle",
        "gehe",
        "laufe"
      ],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "id": 3,
      "type": "fill-in-blank",
      "question": "Heute ist die Prüfung. Ich bin sehr nervös und <b>...</b> .",
      "options": [
        "aufgeregt",
        "entspannt",
        "ruhig"
      ],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "id": 4,
      "type": "fill-in-blank",
      "question": "<b>...</b> geht es Ihnen bald wieder besser!",
      "options": [
        "Glücklich",
        "Hoffentlich",
        "Möglichst"
      ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "id": 5,
      "type": "fill-in-blank",
      "question": "Vielen Dank für das Geschenk. Ich habe mich sehr <b>...</b> .",
      "options": [
        "gefallen",
        "gefehlt",
        "gefreut"
      ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "id": 6,
      "type": "fill-in-blank",
      "question": "Schade, dass du nicht da bist. Ich <b>...</b> dich sehr.",
      "options": [
        "vermisse",
        "verpasse",
        "wünsche"
      ],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "id": 7,
      "type": "fill-in-blank",
      "question": "Es gibt so viel zu tun, ich habe heute zu viele Aufgaben und deshalb sehr viel <b>...</b> .",
      "options": [
        "Freude",
        "Schreck",
        "Stress"
      ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "id": 8,
      "type": "fill-in-blank",
      "question": "Ewa hatte einen Unfall. Aber es war nicht <b>...</b> . Ewa geht es gut.",
      "options": [
        "kaputt",
        "schade",
        "schlimm"
      ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "id": 9,
      "type": "fill-in-blank",
      "question": "Ich erzähle deine Probleme nicht weiter. Du kannst <b>...</b> .",
      "options": [
        "mich vergessen",
        "mir vertrauen",
        "mir zuhören"
      ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "id": 10,
      "type": "fill-in-blank",
      "question": "Ich sitze gern in der Sonne, das finde ich sehr <b>...</b> .",
      "options": [
        "angenehm",
        "unangenehm",
        "üblich"
      ],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "id": 11,
      "type": "fill-in-blank",
      "question": "Du bist krank? Das tut mir sehr <b>...</b> . Gute Besserung!",
      "options": [
        "gut",
        "leid",
        "weh"
      ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "id": 12,
      "type": "fill-in-blank",
      "question": "<b>...</b>, das war nicht meine Absicht. Das wollte ich nicht.",
      "options": [
        "Bitte",
        "Danke",
        "Entschuldigung"
      ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "id": 13,
      "type": "fill-in-blank",
      "question": "Tom hat Angst vor Tieren. Tom ist sehr <b>...</b> .",
      "options": [
        "ängstlich",
        "freundlich",
        "verliebt"
      ],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "id": 14,
      "type": "fill-in-blank",
      "question": "Der Film war lustig. Wir haben <b>...</b> .",
      "options": [
        "oft geweint",
        "uns sehr geärgert",
        "viel gelacht"
      ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "id": 15,
      "type": "fill-in-blank",
      "question": "<b>...</b> du lieber süßes oder salziges Essen?",
      "options": [
        "Gefällt",
        "Hast",
        "Magst"
      ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "id": 16,
      "type": "fill-in-blank",
      "question": "Was soll ich dir zum Geburtstag schenken? Was <b>...</b> du dir?",
      "options": [
        "bekommst",
        "träumst",
        "wünschst"
      ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "id": 17,
      "type": "fill-in-blank",
      "question": "Mein neuer Kollege ist sehr sympathisch. Ein ganz <b>...</b> Mann.",
      "options": [
        "netter",
        "schrecklicher",
        "unfreundlicher"
      ],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "id": 18,
      "type": "fill-in-blank",
      "question": "Manchmal fühle ich mich sehr <b>...</b> , weil ich nicht viele Leute kenne und oft allein bin.",
      "options": [
        "anders",
        "einsam",
        "erfolgreich"
      ],
      "correctAnswer": 1
    }
  ]
}